國際貨幣基金組織：去年中國經濟增速重回全球第一

國際貨幣基金組織：去年中國經濟增速重回全球第一

中國經濟增速重回全球第一

國際貨幣基金組織（IMF）1月16日發布最新《世界經濟展望》報告。據該組織的獨立估計，大陸2016年經濟增速為6.7％，印度為6.6％。2015年兩國增速分別為6.9％和7.6％。這也意味著，大陸經濟增速重回全球第一。

國際權威媒體馬上捕捉到了這條『大新聞』。CNN第一時間報導稱：印度不再是全球增長最快的主要經濟體，根據IMF發布的新一期報告，印度的經濟增速已經落後於它的北方鄰居——大陸。

該報告中，還將大陸2017年經濟增速預期大幅上調0.3個百分點至6.5％。報告主要作者、IMF首席經濟學家莫里‧奧伯斯菲爾德在發布會上說：『大陸仍是世界經濟發展的主要驅動力。我們上調了對於大陸2017年增長的預測，這也是2017年全球經濟復甦預計加快的一個關鍵的支撐因素。』

支爆近了
二次增長提升

都唔跟規矩玩你梗係升得快